\section{Heurística de Búsqueda Local}

\subsection{Algoritmo}

Antes de explicar nuestro algoritmo, comenzemos definiendo que es una heurística de búsqueda local. Para cada solución factible $s \in S$, se define $N(s)$ como el conjunto de soluciones vecinas de $s$. Un procedimiento de búsqueda local toma una solución inicial $s$ e iterativamente la mejora reemplazándola por otra solución mejor del conjunto $N(s)$, hasta llegar a un optimo local. El algoritmo se puede ver con el siguiente pseudocodigo:

\begin{algorithmic}
\Procedure{localSearch}{G}
\State{s $\gets$ getInitialSolution(G)}
\State{bool localSolution $\gets$ true}
\While{localSolution}
	\State{$localSolution \gets false$}
	\ForAll{$\hat{s} \in N(s)$}
		\If{$|\hat{s}| < |s|$}
			\State{$s \gets \hat{s}$}
			\State{$localSolution \gets true$}
			\State{break}
		\EndIf
	\EndFor
\EndWhile
\EndProcedure
\end{algorithmic}

\hspace{1px}

En primer lugar hay que pensar que algoritmo utilizar en la función $getInitialSolution(G)$. Para esto, utilizamos cualquiera de las heurísticas constructivas golosas del paso anterior.

Luego, debemos identificar como construiremos las diferentes $s \in N(s)$, es decir, como construiremos la función que nos devuelve los vecinos de una solución parcial $N(S)$.

\subsection{Vecindades}

Para este algoritmo, utilizaremos los siguientes dos criterios para definir la vecindad de una solución $s$:

\begin{enumerate}
\item \underline{Primera vecindad:}
Para la primera vecindad simplemente tomamos un vértice que actualmente no pertenece a la solución local. Luego, quitamos todos sus vértices adyacentes y verificamos si tenemos una solución con menor cardinal.
\item \underline{Segunda vecindad:}
Para este criterio, lo que hacemos es buscar dos nodos que no pertenecen a la solución local. Los agregamos, quitamos sus nodos adyacentes, y verificamos si el nuevo conjunto es un cubrimiento de menor cardinal.
\end{enumerate}

\subsection{Complejidad}

\subsubsection{Primera vecindad}

En una iteración, el primer algoritmo de vecindad agrega un nodo y luego quita sus adyacentes. Por lo tanto, en el peor caso una iteración tiene orden \order{n \times \Delta(G)^2}. Esto se debe a que se debe verificar que todos los nodos adyacentes a los que saque son adyacentes a algún otro nodo del conjunto en \order{\Delta(G)} para cada nodo adyacente ($\Delta(G)$). \footnote{$\Delta(G)$ denota el máximo grado de un vértice perteneciente al grafo.}

\subsubsection{Segunda vecindad}

En el segundo caso, probamos agregando todos los pares de nodos a la solución actual, quitando sus nodos adyacentes y verificando si luego es una solución. Para ello, repetimos el procedimiento de la primera vecindad, aunque con una particularidad adicional: debemos verificar que al ver los adyacentes de los adyacentes, los mismos no correspondan a los vértices que quite al agregar el otro vértice.

Entonces, al agregar un vértice, quito todos sus vértices adyacentes (para mantener la independencia). Luego verifico que los adyacentes de los adyacentes son alcanzables. Esto ahora se hace $\Delta(G)$ veces en \order{\Delta(G)^2}. Esto se debe a que al verificar sus nodos adyacentes, debo ver que no estén en la lista de vértices adyacentes del otro nodo que también agregue.

Este procedimiento lo repetimos para todo par de $v \not\in S$. Podemos acotar esto de forma grotesca por $\binom{n}{2}$. Por lo tanto la complejidad total de una iteración es de \order{\binom{n}{2} \times \Delta(G)^3}. Esto se podría mejorar optimizando la búsqueda en la lista de adyacencia de un vértice a \order{\binom{n}{2} \times \Delta(G)^2 \times log(\Delta(G))}.
